{"e6048508-c781-44ce-a49a-2a59c5b40703":{"type":2,"question":"攻尖工程包括哪些具体行动？","answers":["实施高价值培育","强化专利分析布局","加强海外布局"]},"c1dba84f-a704-461b-bb33-d738786dc2e2":{"type":2,"question":"在PCT国际申请体系中，中国国家知识产权局承担以下哪些职能？（ ）","answers":["受理PCT国际申请","作为国际检索单位，制定国际检索报告","作为国际初步审查单位、制定专利性国际初步报告"]},"2e8a540f-09da-4651-8eef-1049070139f3":{"type":2,"question":"产品专利，是指实现产品所使用的专利。产品类型包括（ ）","answers":["面向市场的产品","运营商使用的产品"]},"50d4fc84-ec10-4cd6-9002-a485a1065ede":{"type":1,"question":"关于创造性，以下说法错误的是? （ ）","answers":"发明具有显著的进步，就是要求发明不能有负面的技术效果"},"15d36dc3-34c8-407a-a60a-8ec4df846ed9":{"type":1,"question":"初审合格后，须在申请日起（ ）年内提实质审查请求","answers":"3"},"21a0413f-e57e-4bed-aea2-158473093182":{"type":1,"question":"什么是标准必要专利（Standard Essential Patent，SEP）？（ ）","answers":"标准必要专利就是实施某一技术标准所必须的专利"},"906d4219-7138-4dec-9f98-08ed8f04620f":{"type":1,"question":"专利权的性质主要体现在三个方面：（ ）、时间性和地域性","answers":"排他性"},"e644b4e2-90df-41fc-9dc6-26e694e9102a":{"type":1,"question":"在专利挖掘工作中，下面哪些做法是不值得推荐的?（ ）","answers":"我个人和所在的团队都没有专利相关的KPI，我们不需要进行idea挖掘"},"912485b8-754f-4ed0-b8f2-e0e2e1365030":{"type":1,"question":"在idea挖掘工作中，以下哪个行为是应当避免的?（ ）","answers":"在标准讨论过程中，突发了一个好的idea，在会上公开讨论，未及时提交idea"},"8e063248-f2f8-4cee-97ae-7e6af32bc9af":{"type":1,"question":"以下哪种情形不适合申请专利?（ ）","answers":"方案能够提升产品性能，但是方案本身不存在技术改进，且涉及内部实现，获得友商侵权证据的可能性基本为零"},"d496afae-3e4c-490a-a403-f3e1d4fd0a19":{"type":1,"question":"下列关于专利挖掘整体流程做法错误的是?（ ）","answers":" 小王在产品研发中，设计了一个简单实用的新方案，该方案友商难以规避，极大提升了产品性能，但是小王认为该方案太简单了，不好意思申请专利"},"9ade9fd5-6e67-4338-bbc1-0e593306eade":{"type":2,"question":"以下关于享受新颖性宽限期的条件，哪些是正确?（ ）","answers":["属于现有技术范畴","申请日前6个月","提出申请时在请求书中声明，自申请日起两个月内提交证明材料","由于公共利益目的首次公开，可以享受宽限期"]},"0207e6f9-1143-4d63-9127-1dc5959342bb":{"type":1,"question":"下列适合申请实用新型专利的是？（   ）","answers":"一种带有吸盘的挂钩"},"280301e4-4f81-46d3-b820-e80787a6d21a":{"type":1,"question":"以下对于交底书撰写中涉及公式的说法，错误的是？（   ）","answers":"公式内容在别的文件中截图过来放着就可以，不用详细的解释 "},"c71e00e5-2f34-4853-9d38-5806f1eb05bf":{"type":1,"question":"专利交底书的作用不包括以下哪一项？（   ）","answers":"专利审查员了解专利创造性的参考资料 "},"ab5e31b8-47cd-49b5-9498-c6a6e23ac764":{"type":1,"question":"以下哪类专利申报需要填写技术交底书？（   ）","answers":"其他三项都需要"},"88380ea5-d4fc-4bfb-a587-2653f22ccbd6":{"type":2,"question":"对与交底书中现有技术的缺点部分，对于本提案技术方案无法解决的缺点，下列处理方法正确的有？（   ）","answers":["确定了本提案要解决的主要技术缺点后，针对其他非主要缺点的解决方案，可以考虑和本发明的关系。","如果其他技术缺陷的解决方案具有独立性和较高的价值，可以另作为一件单独专利去保护； ","如果其他技术缺陷的解决方案与本提案具有从属性，可以作为对发明方案的拓展。 "]},"b33d7ce6-c3b5-4bfd-a090-df79c779365b":{"type":2,"question":"下列对于技术方案拓展的说法，正确的是？（   ）","answers":["突破某些要素约束拓展：即突破介质材料，考虑解决技术问题的实现方案 ","技术特征的增量拓展：即从方案核心保护点之外去考虑拓展，以丰富发明方案。 ","突破整体约束要素的拓展：即运用蓝军思维，突破思维定势，考虑规避方案","发明方案下位拓展：即深挖技术细节，从新增技术特征的方式进行方案的拓展。"]},"263c3256-2341-447b-b7b7-9168ca6dfa66":{"type":1,"question":"十四五末期目标专利人员案件处理量达到（）件/人/年","answers":"200"},"8b7234d0-8a34-456d-9d17-88ca760acb76":{"type":1,"question":"中国移动专利发展阶段不包括哪些？","answers":"从守到攻"},"0a8a6bb2-1347-4f07-887d-4b7a524c5d6a":{"type":1,"question":"高价值专利认定包括预审、评审两个环节，原则上（ ）组织一次评审","answers":"每年"},"320c22f3-f0a4-4c83-b2ac-e121b1dbcd9f":{"type":1,"question":"对于高价值预埋专利预审不通过的，技术联系人和专利经理对预审结论有异议的，可以在收到预审不通过通知的（ ）提出预审申诉","answers":"5个工作日内"},"bca10942-5ab0-40c6-9acc-955f2cd65877":{"type":2,"question":"在专利分析中，分析维度为一维时可以选择的分析指标有哪些？（   ）","answers":["有效率","累计撤回率","累计授权率","累计驳回率"]},"38ffbfb8-7541-4d57-a6f7-588ee1712048":{"type":2,"question":"关于检索以下说法正确的是（   ）","answers":["检索块的组合方式包括并列式、渐进式、混合式","为了了解技术背景和技术问题，可以不进行深入的分析，使用基本的分类号或关键词进行简单检索","可以针对每一个基本检索要素创建独立的块，通过关键词、分类号等进行表达","语义检索是获得作为追踪检索出发点的相关文献的有用工具"]},"689a8e14-3b76-4b7d-a694-d4e30b5edc6d":{"type":1,"question":"关于检索前应注意的事项，以下说法错误的是（   ）","answers":"检索仅需要针对要保护的技术方案进行精准检索"},"96a8b3cf-ef7b-496b-9d9f-adb8e211f404":{"type":1,"question":"关于位置算符，以下说法错误的是（   ）","answers":"位置算符之间可以嵌套使用"},"c53d7417-8b83-47f7-bac7-89542b224817":{"type":1,"question":"关于分类号，以下说法错误的是（ ）","answers":"仅在专利检索中应用"},"41416793-1059-42fd-afd9-460036998cac":{"type":1,"question":"下列哪项不是专利检索的流程（   ）","answers":"上传专利信息"},"290b9143-3628-4aa2-8f79-d13ad123139e":{"type":2,"question":"下列关于专利挖掘说法正确的有?（ ）","answers":["发明只要解决了一个技术问题即可，不要求完美无缺","重要特性/产品，从架构到应用，全方位，多层次挖掘，密集申请，围栏式布局","只解决公司特有的技术问题的技术方案不建议申请专利","发明要有技术特征为依托，不能只是想法而没有具体技术细节"]},"d7501822-5bbb-4aa0-be2d-0fc0530f8c72":{"type":2,"question":"在专利挖掘工作中，筛选创新点的主要参与者有?（ ）","answers":["发明人","技术专家"]}}